{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel."},{"text":"Olen pikk ja k√µver."},{"text":"Olen populaarne vili."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEE58","category":"fruit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm ja sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tihti magus."},{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Lapsed armastavad mind kuumal p√§eval!"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB2EBF2","category":"dessert","icon":"üç¶"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid minust mahla teha! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti salatites."},{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Alustan rohelist ja muutun k√ºpsena punaseks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFEF5350","category":"vegetable","icon":"üçÖ"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Ma olen su silmadele hea."},{"text":"Olen kr√µmpsuv k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"vegetable","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√∂√∂giviljat√º√ºp."},{"text":"V√µid s√º√ºa mind keedetud v√µi toorelt."},{"text":"Riimin \"teega\"."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"vegetable","icon":"üü¢"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen √ºmmargune ja pruun ja sa v√µid minust friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Olen t√§rkliserikas."},{"text":"V√µid mind k√ºpsetada, keeta v√µi praadida."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Naeris","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xD2B48C","category":"vegetable","icon":"ü•î"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmalt. Ma olen sinu luudele hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen valge."},{"text":"Te v√µite mind juua teraviljaga."},{"text":"Lehmad √ºtlevad \"Moo!\"."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAFAFA","category":"drink","icon":"ü•õ"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja mahlane ning kasvatan puudel. Sa pead mind koorima v√µi l√µikama, et mind √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Ma olen √ºmmargune."},{"text":"Mul on C-vitamiin."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF9800","category":"fruit","icon":"üçä"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen valmistatud teradest. Ma tulen p√§tsikesega ja sa teed minuga v√µileibu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind r√∂stida."},{"text":"Olen tihti pruun v√µi valge."},{"text":"Mind valmistatakse pagarit√∂√∂kojas."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD35400","category":"grain","icon":"üçû"}},{"level":"10","type":"food","question":"Ma olen pikk ja peenike ja sa keerutad mind kahvlil. Mulle serveeritakse tihti koos kastmega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud jahust ja veest."},{"text":"Olen p√§rit Itaaliast."},{"text":"Ma olen pasta t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Spagetid","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0AB51","category":"grain","icon":"üçù"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on v√§rvilised tiivad ja mulle meeldib lennata √ºmber lillede.","hints":[{"text":"Alustan t√§hega \"B\""},{"text":"Joon nektarit lilledest"},{"text":"Kunagi olin r√∂√∂vik"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Kes ma olen? Olen mustade laikudega punane ja mind peetakse heaks √µnneks!","hints":[{"text":"Olen v√§ike mardikas"},{"text":"P√µllumeestele meeldib, sest ma s√∂√∂n lehet√§isid"},{"text":"Mul on seljal laigud"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Teen mett ja mesilasvaha ning sumisen ringi.","hints":[{"text":"Elan tarus"},{"text":"V√µin n√µelata, kui tunnen end ohustatuna"},{"text":"Kogun lilledest √µietolmu ja nektarit"}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Kes ma olen? H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen tihti roheline.","hints":[{"text":"Ma s√∂√∂n taimi"},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt"},{"text":"Mul on pikad tagajalad, mis aitavad mul h√ºpata"}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Toitu kannan oma koju pikas rivis.","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid tugev"},{"text":"Elan maa-alustes kolooniates"},{"text":"Ma v√µin hammustada v√µi n√µelata!"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Kes ma olen? Rooman taimedel ja s√∂√∂n lehti ning siis teen hubase kodu, mida √ºmber kujundada.","hints":[{"text":"Muutun liblikaks v√µi koiks"},{"text":"S√∂√∂n palju, et suureks kasvada!"},{"text":"Minu eriliseks koduks nimetatakse kr√ºsalit v√µi kookonit."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Lendan √∂√∂siti ringi ja olen meelitatud tuledest.","hints":[{"text":"Olen √∂ine putukas."},{"text":"Olen sarnane liblikaga, kuid lendan √∂√∂sel."},{"text":"Minu tiivad on tihti tuhmima v√§rviga kui liblika omad."}],"options":[{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9A9A9","category":"bug","icon":"üåô"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Kes ma olen? Mul on pikad jalad ja keerutan v√µrku, et oma toitu l√µksu p√º√ºda.","hints":[{"text":"Olen arahniid, mitte putukas."},{"text":"Minu veeb on tehtud siidist."},{"text":"Mul on kaheksa jalga."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Sumisen valjult ja v√µin olla v√§ga t√º√ºtu. M√µned minu liigid hammustavad!","hints":[{"text":"Mul on tiivad ja v√µin lennata peaaegu igal pool."},{"text":"M√µned meist joovad verd."},{"text":"Inimesed vangutavad mind tihti."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"bug","icon":"ü™∞"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kes ma olen? Elan maa sees ja aitan taimedel kasvada pinnast aereerides ja tunneleid tehes.","hints":[{"text":"Mul ei ole jalgu, vaid palju segmente."},{"text":"Linnudele ja teistele loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"V√§√§nlen ja rooman l√§bi mustuse."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBC8F8F","category":"bug","icon":"ü™±"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meow\" ja ma armastan stringi taga ajada.","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mul on pehmed kasukad ja vurrud."},{"text":"Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba. Mulle meeldib fetchi m√§ngida.","hints":[{"text":"Olen tubli poiss!"},{"text":"Mul on neli jalga."},{"text":"Mulle meeldib jalutama minna."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Kes ma olen? K√§in \"Quack, quack\" ja mulle meeldib tiigis ujuda.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Munen."},{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Elan √ºhes talus."},{"text":"Olen suur ja mustvalge (m√µnikord!)."},{"text":"Mulle meeldib rohtu s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFA8072","category":"animal","icon":"üêÆ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Kes ma olen? H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid. Mul on pikad k√µrvad.","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada urus."},{"text":"Olen v√§ike ja karvane."},{"text":"Mul on kohev saba."}],"options":[{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Rebane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"animal","icon":"üê∞"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Elan meres ja k√§in \"glub, glub\".","hints":[{"text":"Mul on uimed."},{"text":"Ujun vees."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind kui lemmiklooma paagis."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"animal","icon":"üê†"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Kes ma olen? V√µin lennata ja pesa ehitada. Siristan ilusaid laule.","hints":[{"text":"Munen oma pesas."},{"text":"S√∂√∂n seemneid ja usse."},{"text":"Mul on suled."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF99","category":"animal","icon":"üê¶"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur ja hall ning mul on pakiruum. Mulle meeldivad maap√§hklid.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas v√µi Aasias."},{"text":"Mul on suured k√µrvad."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Kes ma olen? Olen pikk ja roheline ning mulle meeldib pl√µksida.","hints":[{"text":"Mul on teravad hambad."},{"text":"Elan vees, nagu sood v√µi j√µed."},{"text":"Olen roomaja."}],"options":[{"label":"Alligaator","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF008000","category":"animal","icon":"üêä"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on mustvalged triibud ja jooksen v√§ga kiiresti.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"Minu triibud aitavad mul end varjata."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"animal","icon":"ü¶ì"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma l√§hen teele ja mul on neli ratast. Peep piiks!","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju v√§rve!"},{"text":"Emme ja issi ajavad mind."},{"text":"Ma viin su parki v√µi poodidesse."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse.","hints":[{"text":"Mul on suured tiivad."},{"text":"Sa n√§ed mind lennujaamas."},{"text":"Ma m√∂irgan valjuh√§√§lselt, kui lendan."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal ja v√µin sind viia √ºle j√§rve v√µi mere.","hints":[{"text":"Mul on vaja vett, et liikuda."},{"text":"Vahel on mul puri."},{"text":"Piraadid v√µivad minu seljas r√§nnata!"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚õµ"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? K√§in radadel ja vean palju rahvast linnast linna.","hints":[{"text":"Choo choo!"},{"text":"Ma olen v√§ga pikk."},{"text":"Peatun jaamades."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false},{"label":"Kopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja sa saad mind jalgadega pedaalida.","hints":[{"text":"Sa v√µid kanda kiivrit, kui sa minuga s√µidad."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Mul on iste ja juhtraud."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Roller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen suur s√µiduk, mis viib palju lapsi kooli.","hints":[{"text":"Tavaliselt olen kollane."},{"text":"L√µpetan laste pealev√µtmise."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled, kui seisma j√§√§n."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Olen s√µiduk, mis aitab inimesi, kui on tulekahju!","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt punane!"},{"text":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled."},{"text":"Kannan vett tulekahjude kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Suumin l√§bi ruumi, et k√ºlastada kuud ja t√§hti!","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"Mul on enne k√§ivitamist countdown."}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan k√µrgel taevas ja peal on keerlevad terad.","hints":[{"text":"Ma v√µin maanduda peaaegu igal pool."},{"text":"Ma teen \"keerulist\" h√§√§lt."},{"text":"Politsei- ja uudistereporterid kasutavad mind."}],"options":[{"label":"Lohe","isCorrect":false},{"label":"Kopter","isCorrect":true},{"label":"Purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud, sireenid pl√§risevad.","hints":[{"text":"Mul on punane rist k√ºlje peal."},{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."}],"options":[{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Puksiirveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöë"}}]}